{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele nagu k√º√ºlikutele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti salatites."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pakiruum ja lehed ning annan varju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline taim, mida mesilased armastavad ja l√µhnavad v√§ga magusalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Mesilased teevad minult mett."},{"text":"Mul v√µivad olla okkad."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Sokk","isCorrect":false},{"label":"Jalats","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk, roheline ja kr√µmpsuv. Mind v√µib s√º√ºa suupistena v√µi salatis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind marineeritakse tihti."},{"text":"Olen populaarne salati koostisosa."},{"text":"Sa leiad mind aiast."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja v√µin olla punane, roheline v√µi lilla. Inimesed teevad minust mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"M√µned t√§iskasvanud joovad mu mahla."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikest."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimesed armastavad mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti v√µine ja soolane."},{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Sa kuuled, kuidas ma h√ºppan!"}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nuudlid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mille sees on k√µva kest ja magus. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojades kohtades k√µrgetel puudel."},{"text":"Sa v√µid mu vett juua."},{"text":"Ahvid oskavad mind h√§sti avada."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk kuldsete seemnetega taim. Inimesed kasutavad mind jahu valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Te leiate mind p√µldudelt."},{"text":"Minust tehakse leiba."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Suhkrukaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen lehtede asemel torkivate n√µeltega roheline taim ja inimesed kaunistavad mind j√µulude ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaunistavad tihti tuled ja kaunistused."},{"text":"‚ñ´ Inimesed panevad kingitused minu alla."},{"text":"Ma l√µhnan nagu mets."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√ºrtsikas pirn, mis paneb silmad vett vedama, kui mind l√µikad. Inimesed kasutavad mind oma toidu maitsestamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kihte."},{"text":"Minu l√µikamine v√µib sind nutma ajada."},{"text":"Panen toidu paremini maitsema."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen \"vroom vroom!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla punane, sinine v√µi mis tahes v√§rv!"},{"text":"Minu sees saab s√µita oma perega."},{"text":"Vajan liikumiseks teed."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja vahel on ka puri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòäÔ∏è Piraadid v√µivad minu seljas r√§nnata!"},{"text":"Olen suurem kui part, kuid mitte nii suur kui Titanic!"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind!"},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"K√ºlastan erinevaid riike."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Reisin radadel ja vean palju inimesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è K√§in 'choo choo!'"},{"text":"Olen pikem kui auto."},{"text":"Ma j√§rgin graafikut."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja te pedaalite mind jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Kiivrit v√µib vaja minna."},{"text":"Mul v√µib olla kelluke, mida heliseda."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Aitan kustutada tulekahjusid ja on k√µva sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tavaliselt punane."},{"text":"Kannan vett."},{"text":"Vaprad inimesed ajavad mind."}],"options":[{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma v√µin sind viia Kuule ja kaugemalegi!","hints":[{"text":"Ma vajan palju k√ºtust!"},{"text":"‚óã Reisin v√§ga kaugele, v√§ga kiiresti!"},{"text":"Ma ei ole lennuk."}],"options":[{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen nagu auto, aga v√µin paljusid inimesi korraga m√∂√∂da linna v√µi linna vedada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel viin lapsed kooli"},{"text":"L√µpetan inimeste pealev√µtmise"},{"text":"Ô∏è J√§lgin seatud marsruuti."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma v√µin lennata, aga mul pole tiibu ja ma keerutan ringi, et lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"Olen v√§iksem kui lennuk."},{"text":"Mul on peal keerlev tera."}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, millega saab s√µita nii maal kui ka vees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen keerukam kui paat."},{"text":"Ô∏è Saan s√µita teedel ja h√µljuda vee peal."},{"text":"Ô∏è Mul on eriomadusi teha m√µlemat."}],"options":[{"label":"Amphibiilne s√µiduk","isCorrect":true},{"label":"Lumemobiil","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}